Question : 1
If you run the code below, what gets printed out?

public class Test {

    public static void main(String argv[]){
        String s=new String("Bicycle");
        int iBegin=1;
        char iEnd='a';
        System.out.println(s.substring(iBegin,iEnd));
        }
}
A.   Bic
B.   icy
C.   ic
D.	   error: no method matching substring(int,char)
Ans : D

Question : 2
What is displayed when the following code is executed:
String s = "abcdef";
System.out.println(s.charAt(4));
A.   d
B.   e
C.   Nothing. An ArrayIndexOutOfBoundsException is thrown
D.   The code does not compile. charAt() is not a valid method of the String class.
Ans: B

Question : 3
True or False.
Abstract methods can be declared as static.
A.   True
B.   False
C.   Can't say
D.   None of the above
Ans: B

Question : 4
In a thread, the wait() method must be called inside which of the following:
A.   A while() loop
B.   The run() method
C.   synchronised code
D.   The constructor
Ans:B

Question : 5
Consider the following piece of code and select the correct statement(s):
public class Test{
final int x = 0;
Test(){
x = 1;
}
final int aMethod(){
return x;
}
}
A.   The code fails to compile. The compiler complains because there is a final method ("aMethod") in a non-final class.
B.   The code compiles correctly. On execution, an exception is thrown when the Test() constructor is executed.
C.   The code fails to compile because an attempt is made to alter the value of a final variable.
D.   The code fails to compile because only methods can be declared as final (and therefore "final int x = 0" is not valid).

Ans:C
 
Question : 6
Thread class setPriority(int newPriority) method allow ___________ MAX_PRIORITY ?
A.   10
B.   11
C.   5
D.   12
Ans: A

Question : 7
Which of the following are methods within the String class.
A.   substring()
B.   startsWith()
C.   toString()
D.   All of the above
Ans: D

Question : 8
Oracle's OCI (Oracle Call Interface) client-side driver is an example of ?.
A.   Type 1: Driver
B.   Type 2: Driver
C.   Type 3: Driver
D.   Type 4: Driver
Ans: 

Question : 9
What is displayed when the following piece of code is compiled and executed:
class Test{
public static void main(String [] args){
Base b = new Subclass();
System.out.println(b.x);
System.out.println(b.method());
}
}
class Base{
int x = 2;
int method(){
return x;
}
}
class Subclass extends Base{
int x = 3;
int method(){
return x;
}
}
A.   Nothing. The code fails to compile because the object b is not created in a valid way.
B.   2 3
C.   2 2
D.   3 3
Ans: D

Question : 10
Which of the following is correct?
A.   String temp [] = new String {"j" "a" "z"};
B.   String temp [] = { "j " " b" "c"};
C.   String temp = {"a", "b", "c"};
D.   String temp [] = {"a", "b", "c"};
Ans: D

Question : 11
try{
        File f = new File("a.txt");
            }catch(Exception e){
                
            }catch(IOException io){
                
            }
Is this code create new file name a.txt ?
A.   True
B.   False
C.   Compilation Error
D.   None
Ans: B 

Question : 12
You want to extend the functionality of the String class, and decide that the best approach is to subclass String.
Which of the following statements are correct.
A.   The approach fails, because the String class is declared as final and cannot be subclassed.
B.   The approach succeeds, and it is therefore possible to override the standard functionality provided by String.
C.   The approach fails, because the String class is declared as abstract, and therefore it cannot be subclassed.
D.   None of the above
Ans: A

Question : 13
What is the output of the bellow code ?

public enum Test {
    BREAKFAST(7, 30), LUNCH(12, 15), DINNER(19, 45);
    
    private int hh;

    private int mm;

    Test(int hh, int mm) {
        assert (hh >= 0 && hh <= 23) : "Illegal hour.";
        assert (mm >= 0 && mm <= 59) : "Illegal mins.";
        this.hh = hh;
        this.mm = mm;
    }

    public int getHour() {
        return hh;
    }

    public int getMins() {
        return mm;
    }
    
    public static void main(String args[]){
        Test t = BREAKFAST;
        System.out.println(t.getHour() +":"+t.getMins());
    }
}
A.   7:30
B.   Compile With Error
C.   Compile Without Error but Runtime Exception
D.   None of the above

Ans: A

Question : 14
Consider the following piece of code and select the correct statements.
1. Object o = new String("abcd");
2. String s = o;
3. System.out.println(s);
4. System.out.println(o);
A.   The following is displayed: abcd abcd
B.   The code fails to compile at line 1.
C.   The code fails to compile at line 2
D.   The code fails to compile at line 4.
Ans: C

Question : 15
Suppose a MyException should be thrown if Condition() is true, which statements do you have to insert ?
1: public void aMethod {
2:
3: if (Condition) {
4:
5: }
6:
7: }
A.   throw new Exception() at line 4
B.   throw new MyException() at line 4
C.   throws IOException at line 1
D.   throws IOException at line 1
Ans: C,B

Question : 16

What is the output for the below code ?
public class Test{
     int x = 0;
    
     public Test(int inVal) throws Exception{
     if (inVal != this.x){
          System.out.println("same data");
     throw new Exception("Invalid");
     }
     }
    
1.     public static void main(String args[]){
2.     Test t = new Test(4);
3.     }
    }

A.   Invalid
B.   same data.
C.   Compile successfully
D.   The code fails to compile at line 2. The compiler complains that there is an uncaught exception.
Ans: D

Question : 17
Which of the following statements are correct regarding the RandomAccessFile class?


1) An IOException is thrown if the specified file doesn't exist when created using the "r" mode.


2) This class has a method which allows a file to be deleted from the hard disk.


3) It is possible to use this class in conjunction with the DataInputStream class.


4) When used with the "rw" mode, the specified file is created on a disk drive, if it doesn't already exist.


5) There are methods to read and write primatives (eg, readInt(), writeInt(), etc).
A.   1 , 4 and 5
B.   1 and 2
C.   1 , 3 and 5
D.   None of the above

Question : 18
Consider the following:
class A extends Integer{
int x = 0;
}
Select all valid statements.
A.   The code will compile correctly.
B.   The code will not compile because Integer is final and cannot be subclassed.
C.   The code will not compile because class A has no methods or constructor.
D.   The code will compile correctly, but will throw an ArithmeticException at runtime.

Ans: B

Question : 19
abstract class A {} // 1
transient class B {} // 2
private class C {} // 3
static class D {} // 4

Which of these declarations will not produce a compile-time error?
A.   1
B.   2
C.   3
D.   4

Ans: A

Question : 20
What is displayed when the following piece of code is executed:
class Test extends Thread{
public void run(){
System.out.println("1");
yield();
System.out.println(2");
suspend();
System.out.println("3");
resume();
System.out.println("4");
}
public static void main(String []args){
Test t = new Test();
t.start();
}
}
A.   1 2 3 4
B.   1 2 3
C.   1 2
D.   Nothing. This is not a valid way to create and start a thread.

Ans: C

Question : 21
What is the output ?

public class Test {
    public static void main(String... args) {
        printUs("ONE", "TWO", "THREE");
        printUs("FOUR", "FIVE");
        printUs(new String[]{"SIX", "SEVEN"});
        printUs();
    }

    private static void printUs(String... args) {
        System.out.println("Var args method");
        for (String s : args) {
            System.out.println(s);
        }
    }

    

}
A.   Var args method
ONE
TWO
THREE
Var args method
FOUR
FIVE
Var args method
SIX
SEVEN
Var args method
B.   Var args method
ONE
TWO
THREE
Var args method
FOUR
FIVE
Var args method
SIX
SEVEN
C.   Var args method
SIX
SEVEN
D.   None of the above

Ans: A

Question : 22

What will be the result of compiling the following code:

public class Test {
    public static void main (String args []) {
        int age;
        age = age + 1;
        System.out.println("The age is " + age);
    }
}
A.   the code will compile an print 1.
B.   the code will compile an print 0.
C.   Complile time error.
D.   None of the above

Ans:C

Question : 23
What will happen when you attempt to compile and run the following code

public class Test extends Thread{
public static void main(String argv[]){
Test b = new Test();
b.start();
}
public void run(){
System.out.println("Running");
}
}
A.   Compilation and run but no output
B.   Compilation and run with the output "Running"
C.   Compile time error with complaint of no Thread target
D.   Compile time error with complaint of no access to Thread package

Ans:B 

Question : 24
What is the output?

public class Test {
    

    public static void main(String[] args) {
        
        StringBuffer sb = new StringBuffer("ssss");        
        String st = new String("ssss");
        System.out.println("st equals sb : " + st.equals(sb));



    }


}
A.   st equals sb : false
B.   st equals sb : true
C.   Compile Error
D.   Runtime Exception

Ans: A

Question : 25

What is the output of the bellow code ?
class C1
{
static interface I
{
static class C2
{
}

}
public static void main(String a[])
{
C1.I.C2 ob1=new C1.I.C2();
System.out.println("object created");
}
}
A.   prints object created
B.   Compile time error
C.   Runtime Excepion
D.   None of the above

Ans: B

Question : 26
Consider the following class:
public class Test{
public int secret;
}
Which of the following is the correct way to make the variable 'secret' read-only.
A.   Declare 'secret' to be private.
B.   Declare the class Test to be private.
C.   Declare 'secret' to be private and write a method getSecret() which returns the value of 'secret'.
D.   Declare 'secret' to be transient.
Ans: C

Question : 27

What is the output of the below code?
public class A {
static{System.out.println("static");}     
    { System.out.println("block");}
    public A(){
        System.out.println("A");
    }


public static void main(String[] args){
A a = new A();
}

A.   A block    static
B.   static block A
C.   static A
D.   A

Ans: C

Question : 28
What outputs are possible from invoking Math.random().
A.   -0.12 0.56E3
B.   0.12 1.1E1
C.   -23.45 0.0
D.   0.356 0.03

Question : 29
When a byte is added to a char, what is the type of the result?
A.   byte
B.   int
C.   long
D.   non of the above
Ans: A

Question : 30
Which of the following keywords can be applied to the variables or methods of an interface.
A.   static
B.   private
C.   public
D.   1 and 3

Ans: c.

Question : 31

What is the output of the below code ?

public class A extends Integer{
public static void main(Sring[] args){
System.out.println("Hello");
}
}
What is the output?
A.   Hello
B.   Compile Error
C.   Runtime
D.   None of the above
Ans:B

Question : 32

What is output of the below code ?

class C {

public static void main ( String ka [ ] ) {

     Thread t = Thread . currentThread ( ) ;
t . setPriority ( - 1 ) ;
System . out . println ( " Done ! " ) ;
}
};
A.   compile time error
B.   Runtime Exception
C.   The code compiles and runs fine
D.   None of the above

Ans: B

Question : 33
Which one of the following is a limitation of subclassing the Thread class?
A.   You must catch the ThreadDeath exception.
B.   You must implement the Threadable interface.
C.   You cannot have any static methods in the class
D.   You cannot subclass any other class.

Ans: D

Question : 34

What is the output of the below code?
class C{
static int s;
public static void main(String a[]){
C obj=new C();
obj.m1();
System.out.println(s);
}
void m1();
{
int x=1;
m2(x);
System.out.println(x+"");
}
void m2(int x){
x=x*2;
s=x;
}}
A.   prints 1,2
B.   prints 2,0
C.   prints 2,2
D.   compile time error

Ans: A

Question : 35
Each element must be unique
Duplicate elements must not replace old elements.
Elements are not key/value pairs.
Accessing an element can be almost as fast as performing a similar operation on an array.

Which of these classes provide the specified features?
A.   LinkedList
B.   TreeMap
C.   HashMap
D.   HashSet
Ans: D

Question : 36
Which of the following classes will not allow unsynchronized read operations by multiple threads?
A.   Vector
B.   TreeMap
C.   TreeSet
D.   HashMap
Ans: 

Question : 37
Which of the following are valid ways to create a Map collection.
A.   Map m = new Map();
B.   Map m = new Map(init capacity, increment capacity);
C.   Map m = new Map(new Collection());
D.   Map is an interface, and cannot be instantiated.
Ans: D

Question : 38
Which of the following are valid ways to define an octal literal of value 17 (octal).
A.   private final int theNumber = 017;
B.   public int theNumber = 017;
C.   public int THE_NUMBER = 017;
D.   All of the above

Question : 39

What will be the result of compiling the following code:

public class Test {
    public static void main(String... args) {
        flipFlop("hello", new Integer(4), 2004);
    }

    private static void flipFlop(String str, int i, Integer iRef) {
        System.out.println(str + " (String, int, Integer)");
    }

    private static void flipFlop(String str, int i, int j) {
        System.out.println(str + " (String, int, int)");
    }

    

}
A.   the code will compile and print hello (String, int, Integer)
B.   the code will compile an print hello (String, int, int)
C.   Complile time error.
D.   None of the above
Ans: C

Question : 40
Consider the following code segment and select the correct statement(s):
1. class FinalTest{
2. final int q;
3. final int w = 0;
4.
5. FinalTest(){
6. q = 1;
7. }
8.
9. FinalTest(int x){
10. q = x;
11. }
12. }
A.   The code fails to compile because a class cannot have more than 1 constructor.
B.   The code fails to compile because the class FinalTest has no constructors.
C.   The code fails to compile because the an attempt is made to initialise a final variable at lines 6 and 10.
D.   The code compiles correctly without any warnings or errors.
Ans: C

Question : 41

What is the output of the below code?
class H {
public static void main (String[] args) {
String s1 = "HHH";
StringBuffer sb2 = new StringBuffer(s1);
System.out.print(sb2.equals(s1) + "," + s1.equals(sb2));
}}
A.   Prints: false,false
B.   Prints: true,false
C.   Prints: false,true
D.   Prints: true,true

Ans: A

Question : 42

What is the output of the below code ?

import java.util.ArrayList;
import java.util.List;
import java.util.NavigableSet;
import java.util.TreeSet;


public class Test {
    public static void main(String... args) {

        
         List<Integer> lst = new ArrayList<Integer>();
         lst.add(34);
         lst.add(6);
         lst.add(2);
         lst.add(8);
     lst.add(7);
     lst.add(10);
    
     NavigableSet<Integer> nvset = new TreeSet(lst);
     System.out.println(nvset.lower(6)+" "+nvset.higher(6)+ " "+ nvset.lower(2));
    
    }
}


A.   1 2 7 10 34 null
B.   2 7 null
C.   2 7 34
D.   1 2 7 10 34

Question : 43
What is the output for the bellow code ?

public class Bean {
    private String str;
    
    Bean(String str ){
        this.str = str;
    }


}

public class Test {


public static void main(String argv[]){
    
    TreeSet myMap = new TreeSet();
        String s1 = new String("abcdef");
        String s2 = new String("abcdef");
        Bean s3 = new Bean("abcdef");
        Bean s4 = new Bean("abcdef");
        
        myMap.add(s1);
        myMap.add(s2);
        myMap.add(s3);
        myMap.add(s4);
        
        System.out.println(myMap);


}

}
A.   abcdef abcdef abcdef abcdef
B.   abcdef abcdef abcdef
C.   java.lang.ClassCastException
D.   None of the above

Ans: C
Question : 44

What is the output of the below code?
class A extends Thread {
private int i;
public void run() {
i = 1;
}
public static void main(String[] args) {
A a = new A();
a.run();
System.out.print(a.i);
}
}

A.   Prints nothing
B.   Prints: 1
C.   Prints: 01
D.   Compile-time error

Question : 45
What is displayed when the following piece of code is executed:
class Test extends Thread{
public void run(){
System.out.println("1");
yield();
System.out.println(2");
suspend();
System.out.println("3");
resume();
System.out.println("4");
}
public static void main(String []args){
Test t = new Test();
t.start();
}
}
A.   1 2 3 4
B.   1 2 3
C.   1 2
D.   Nothing. This is not a valid way to create and start a thread.
Ans: C

Question : 46
Which is the super class of java.sql.Timestamp?
A.   java.util.Time
B.   java.sql.Time
C.   java.sql.Date
D.   java.util.Date

Ans;D

Question : 47
The __________ exception that sleep throws when another thread interrupts the current thread while sleep is active ?
A.   InterruptedException
B.   IOException
C.   SleepException
D.   None of the above
Ans; a

Question : 48
When is the text "Hello" displayed?
public class StaticTest {
static {
System.out.println("Hello");
}

public void print() {
System.out.println("Print");
}
public static void main(String args []) {
StaticTest st1 = new StaticTest();
st1.print();
StaticTest st2 = new StaticTest();
st2.print();
}
}
A.   Never.
B.   Each time a new object of type StaticTest is created.
C.   Once when the class is loaded into the JVM.
D.   Only when the main() method is executed.

Ans: C
Question : 49


What is the output of the below code ?

public class SuperClass {
    private int doIt(){
        System.out.println("super doIt()");
        return 1;
    }

}

public class SubClass extends SuperClass{

    public long doIt()
    {
        System.out.println("subclas doIt()");
        return 0;
    }
    
    public static void main(String... args)
    {
        SuperClass sb = new SubClass();
        
            sb.doIt();
        
        
    }
    
}

A.   subclas doIt()
B.   super doIt()
C.   Compile with error
D.   None of the above
Ans: A

Question : 50

What is the output of the below code ?

public class C {
    
    public C(){
        
    }

}

public class D extends C {

    public D(int i){
        
        System.out.println("tt");
    }
    
    public D(int i, int j){
        
        System.out.println("tt");
    }

}

public Test{
public static void main(String[] args){
C c = new D();
}
}



A.   It compile without any error
B.   It compile with error
C.   Can't say
D.   None of the above
Ans: B

Question : 51
What will happen when you attempt to compile and run the following code?

public class Inc{
public static void main(String argv[]){
Inc inc = new Inc();
int i =0;
inc.fermin(i);
i = i++;
System.out.println(i);
}
void fermin(int i){
i++;
}
}
A.   Compile time error
B.   Output of 2
C.   Output of 1
D.   Output of 0

Ans: C

Question : 52

What is the output of the below code?

import java.util.LinkedList;
import java.util.Queue;


public class Test {
    public static void main(String... args) {

        
        
        Queue<String> q = new LinkedList<String>();
         q.add("newyork");
         q.add("ca");
         q.add("texas");
         show(q);
         }
        
         public static void show(Queue q) {
         q.add(new Integer(11));
         while (!q.isEmpty ( ) )
         System.out.print(q.poll() + " ");
         }


}

A.   Compile error : Integer can't add
B.   newyork ca texas 11
C.   newyork ca texas
D.   None of the above

ans: B

Question : 53
Which statement is true about String ?
A.   String objects are immutable, meaning that once created they cannot be altered
B.   String objects are mutable, meaning that once created they can be altered
C.   String objects are mutable,meaning that once created they cannot be altered
D.   None of the above

Ans; A

Question : 54
Which of the following can be applied to constructors ?
A.   final
B.   static
C.   synchronized
D.   None of the above

Ans: A
Question : 55
What is output of the code bellow ?

public class Test {
    

    public static void main(String[] args) {
        List<Integer> list = new ArrayList<Integer>();
        list.add(0, 59);
        int total = list.get(0);
        System.out.println(total);

        
    }


}
A.   Compile time error, because you have to do
int total = ((Integer)(list.get(0))).intValue();
B.   59
C.   Runtime Exceptions
D.   None of the above
Ans: B

Question : 56

Which of the following allows Dirty reads in JDBC Connection?

A.   TRANSACTION_READ_COMMITTED
B.   TRANSACTION_READ_UNCOMMITTED
C.   TRANSACTION_REPEATABLE_READ
D.   TRANSACTION_SERIALIZABLE
Ans: C

Question : 57

What is the output of the below code ?

class A extends Thread {
public void run() {
System.out.print("A");
}
}
class B {
public static void main (String[] args) {
A a = new A();
a.start();
a.start(); // 1
}
}
A.   compile time error
B.   Runtime Exception
C.   the code compile and runs fine
D.   none of the above


Question : 58
You get this description of a class :
Employee is a person. For every employee, we keep a vector with the working hours, an integer for the salary and a variable that can be true or false whether or not the employee has a company car.
Indicate which of the following would be used to define the class members.
A.   Vector
B.   Employee
C.   Object
D.   boolean

Ans: A, C, D

Question : 59

What is output of the below code ?

public class Test {
    

    public static void main(String... args) throws Exception {
        Queue<String> lst = new PriorityQueue<String>();
     lst.add("one");
     lst.add("two");
     System.out.println(lst.poll() +" "+ lst.poll()+ " " +lst.poll());
    
    }
}



A.   one two null]>
B.   one two one
C.  
D.  

Ans: A
Question : 60
What is the valid declaration for the finalize() method.
A.   protected void finalize() throws Throwable
B.   final finalize()
C.   public final finalize()
D.   private boolean finalize()
Ans: A

Question : 61

What is the output of the below code ?

import java.util.NavigableMap;
import java.util.concurrent.ConcurrentSkipListMap;


public class Test {
    public static void main(String... args) {

        
        NavigableMap <Integer, String>navMap = new
ConcurrentSkipListMap<Integer, String>();
        
        navMap.put(4, "April");
        navMap.put(5, "May");
        navMap.put(6, "June");
        navMap.put(1, "January");
        navMap.put(2, "February");
        navMap.put(3, "March");

System.out.print(navMap.firstEntry());


         
    }
}

A.   Compile error : No method name like firstEntry()
B.   1=January
C.   6=June
D.   4=April

Ans: B
Question : 62

What is the output of the below code?

public class A implements Serializable {
    transient int a = 7;
     static int b = 9;

}

public class B implements Serializable {
    
    public static void main(String... args){
        A a = new A();
        try {
         ObjectOutputStream os = new ObjectOutputStream(
         new FileOutputStream("test.ser"));
         os.writeObject(a);
         os. close();
         System.out.print( + + a.b + " ");

         ObjectInputStream is = new ObjectInputStream(new FileInputStream("test.ser"));
         A s2 = (A)is.readObject();
         is.close();
         System.out.println(s2.a + " " + s2.b);
         } catch (Exception x)
         {
             x.printStackTrace();
         }

    }

}

A.   9 0 9
B.   9 7 9
C.   Runtime Exception
D.   Compile with error

Question : 63

What is the result of compiling and executing the following code.
public class Test extends Thread {
public void run() {
System.out.println("start");
yield();
System.out.println("end");
}
public static void main(String args []) {
(
new Test()).start();
}
}
A.   The code fails to compile in the main() method.
B.   The code fails to compile in the run() method.
C.   Only the text "start" will be displayed.
D.   The text "start" followed by "end" will be displayed.

Question : 64
What is the result of the following code :
public class SuperEx {
String r;
String s;
public SuperEx(String a,String b) {
     r = a;
     s = b;
     }
public void aMethod() {
     System.out.println("r :" + r);
     }
     }

public class NewSuper extends SuperEx {
public NewSuper(String a,String b) {
     super(a,b);
     }
public static void main(String args []) {
     SuperEx a = new SuperEx("Hi","Tom");
     SuperEx b = new NewSuper("Hi","Bart");

a.aMethod();
     b.aMethod();
     }
public void aMethod() {
     System.out.println("r :" + r + " s:" + s);
     }
     }
A.   The following is displayed: r:Hi s:Hi
B.   Compiler error at the line "SuperEx b = new NewSuper("Hi","Bart");"
C.   The following is displayed: r:Hi r:Hi s:Bart
D.   The following is displayed r:Hi s:Tom r:Hi s:Bart
Ans: C

Question : 65
class C {
public static void main(String[] args) {
System.out.println(4+5+"String");
}}
A.   prints 9string
B.   prints 45string
C.   compile time error
D.   Runtime exception

Ans: a

Question : 66
What can cause a thread to stop executing?

1) The program exits via a call to System.exit(0);
2) Another thread is given a higher priority
3) A call to the thread's stop method.
4) A call to the halt method of the Thread class?
A.   1 , 2 AND 3
B.   1 , 2 AND 4
C.   1 AND 4
D.   None of the above

Question : 67

What is the output of the below code ?
class c1
{
public static void main(String a[])
{
c1 ob1=new c1();
Object ob2=ob1;
System.out.println(ob2 instanceof Object);
System.out.println(ob2 instanceof c1);
}
}
A.   Prints true,false
B.   Print false,true
C.   Prints true,true
D.   compile time error
Ans: B

Question : 68
Which of the following statements is correct with regard to threads.
A.   "Runnable" is a keyword within the Java language, used to identify classes which can exist as separate threads.
B.   "Runnable" is an interface, which classes can implement when they wish to execute as a separate thread.
C.   "Runnable" is a class, which classes can extend when they wish to execute as a separate thread.
D.   None of the above.
Ans: B

Question : 69
True or False.
Anonymous classes cannot have constructors.
A.   True
B.   False
C.   None of the above
D.   None of the above

Ans: A
Question : 70
Consider the following piece of code.
class Test{
public static void main(String [] args){
System.out.println(args[3]);
}
}
When the following is typed at the command line, what is displayed:
java Test hello Justice For All
A.   All
B.   For
C.   hello
D.   Nothing.

Ans; A

Question : 71
What is output of the below code ?

import java.util.regex.Matcher;
import java.util.regex.Pattern;

public class Test {
    
    public static void main(String... args) {

        Pattern p = Pattern.compile("a*b");
        Matcher m = p.matcher("aaaaab");
        boolean b = m.matches();
        System.out.println(b);

        

    }
}
A.   true
B.   false
C.   compile error
D.   None of the error
ans: A

Question : 72
What is the output?

public class Test {
    

    public static void main(String[] args) {
        
        StringBuffer sb = new StringBuffer("ssss");
        StringBuffer sb_2 = new StringBuffer("ssss");
        System.out.println("sb equals sb_2 : " + sb.equals(sb_2));


    }


}
A.   sb equals sb_2 : false
B.   sb equals sb_2 : true
C.   Compile with error
D.   None of the above
Ans: A

Question : 73
Which of the following can be used to define a constructor for this class, given the following code:

public class Test {
...
}
A.   public void Test() {...}
B.   public Test() {...}
C.   public static Test() {...}
D.   public static void Test() {...}
Ans: B

Question : 74
What is the output ?

public class Test {
    
    public static void main(String... args) {
        int arr[] = {2,4,8,16,32};        
        int result = 0;
        for (int i=0; i<arr.length; i++){
            result = result + arr[i];
        }
         System.out.println("Output old: " + result);
         result = 0;
        for(int a:arr)
        {
            result = result + a;
        }
System.out.println("Output new: "+ result);


    }
}
A.   Output old: 62
Output new: 62
B.   Output old: 62
Output new: 0
C.   Compile error
D.   None of the above
Ans: A

Question : 75
Which of the following statements is correct with regard to threads.
A.   "Runnable" is a keyword within the Java language, used to identify classes which can exist as separate threads.
B.   "Runnable" is an interface, which classes can implement when they wish to execute as a separate thread.
C.   "Runnable" is a class, which classes can extend when they wish to execute as a separate thread.
D.   None of the above.

Ans: B

Question : 76
Which of the following classes override the equals() method.
A.   String
B.   Integer
C.   Double
D.   All of the above

Ans: D

Question : 77
What is the output ?

public interface TestInf {
int i =10;
}

public class Test {
    public static void main(String... args) {
        TestInf.i=12;
        System.out.println(TestInf.i);
    
    }
    
    
    
}
A.   Compile with error
B.   10
C.   12
D.   None of the above

Ans: A

Question : 78
Which of the following keywords can be applied to a method?

1) transient
2) volatile
3) private
4) protected
5) final
A.   1 , 2 and 5
B.   1, 2 and 3
C.   3 , 4 and 5
D.   None of the above

Ans: C
Question : 79

What is the output of the below code ?

class base
{
base(int c)
{
System.out.println("base");
}
}
class Super extends base
{
Super()
{
System.out.println("super");
}
public static void main(String [] a)
{
base b1=new Super();

}
}
A.   compile time error
B.   runtime exceptione
C.   the code compiles and runs fine
D.   None of the above
Ans: C

Question : 80
Consider the following.
String s1 = "abc";
String s2 = "def";
String s3 = new String(s2);
s2 = s1;
What is the value of s3 after the final line of code is executed?
A.   "abc"
B.   "def"
C.   null
D.   An exception is thrown when "s2 = s1" is executed.
Ans: A

Question : 81
Which of the following interfaces can be used to manage a collection of elements, with no duplication.
A.   List
B.   Vector
C.   Set
D.   Map
Ans: C

Question : 82

What is the output of the below code ?
abstract class vehicle{
abstract public void speed();
}
class car extends vehicle{
public static void main (String args[]) {
vehicle ob1;
ob1=new car(); //1


}}
A.   compiletime error at line 1
B.   forces the class car to be declared as abstract
C.   Runtime Exception
D.   None of the above
Ans: D

Question : 83

What is the output of the bellow code ?

public class Test {
    

    public static void main(String[] args) {
        Integer in = new Integer(null);
        System.out.println(in.intValue());
        
    }


}
A.   0
B.   Compile with error because , Integer in = new Integer(null);
C.   java.lang.NumberFormatException
D.   None of the above
Ans: C

Question : 84
Read this piece of code carefully
    if("String".trim() == "String")    
    System.out.println("Equal");
        else
    System.out.println("Not Equal");
A.   the code will compile an print "Equal".
B.   the code will compile an print "Not Equal".
C.   Not Complile
D.   None

Ans: A
